[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(233) 唔睇#1無人幫到你

新人求List需知
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題
更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

Google是個好東西 發問前可以Google下有無答案先
例如你啲藍mon code巴打們都係Google俾你
1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps(60/144/240)?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 自行格價 可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

7. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
最好請附上機箱內部圖片一張

8.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
買前好問問 買後問懵撚
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚

黃金：中央田 CentralField, 正都 Capital, 匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 - (藍店,黑店$1399試用版windows,屌米機做公司客服機將手足客戶資料送中,用大量支那產品,)

海外：
新蛋 NewEgg(中資)
美馬 Amazon

9.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

10. 舊版上新一代CPU記得叫鋪頭Up Bios
如果唔係開唔到機

11. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

12. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

13. For Advance Information
Motherboard VRM資料
amd :
intel :
Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料):

PSU DB:

14. 硬件建議LIST (PSU / CASE / COOLER / SSD)
巴打推介 好似係 諗唔到可以係度望下有咩好選擇
有咩更新搵凌風想幫手update 都可以叫我放edit 權限畀你

留名學野

LM

琴日自己砌部機
試左幾個鐘都係無畫面 冇bios 不停reboot
今日拎上中央田比300檢查又正常開到
到底咩玩法

同埋隻cm牛係咪趁早換左佢好d

巴打moto即係咩?

試過另一個mon?

無圖？

個新mon我用朋友部機試過
琴晚用notebook連睇片都冇事

咁樣係唔係tray版

網上圖片

tray係啲唔寫型號嘅細盒仔，入面得粒cpu

令番佢逆時90度啦啦 咁樣裝做咩

唔係阿 係根本行舊am3
所以我係想問升Noctua U12S個啲分別大唔大?
3600上水冷又好似大材少用

應該係話T4裝係AM4 motherboard個下場就係咁

中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box
$1,460

主機板
► ASUS 華碩 PRIME B550M-A Micro-ATX 主機板
$880

RAM (記憶體)
► Crucial Ballistix DDR4 3200MHz 16GB (2x8GB) - Black
$735

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
$580

顯示卡
► SAPPHIRE 藍寶石 PULSE RX 570 8GB GDDR5 OC V1顯示卡
現有

電源
► Cooler Master Elite V3 230V 500W 火牛 (3年保)
現有

機箱
► SilverStone PS15 Black
$288

總計 $3943

4000 budget
1080p 60fps打機加會執相

揀3600係因為多工比3300x好
550係後續可以用新U
只係擔心而家500W夠唔夠用

冇信仰
可以再平就更好

謝謝

3600 眾生平等
換太勁都係無意思

u12s 分別都大嘅 都應該有3-4度起跳
因為t4真係好雞 好薄好細隻

但水冷係另一個問題
想唔想靚效果好睇

有無試過裝t4落 底板帶嗰個扣具到
裝唔到就算 反正3600隻隻都係差唔多

砌砌下發現冇配散熱膏

你隻cooler應該會有

因為ryzen 7nm積熱?
定3600好熱

積熱同埋3600單die

係
啱啱見到
自膠

有冇人砌過noctua NH D15，幾張說明書有咩分別

邊個itx機箱放得入正常size ge graphic card?

R5 3600原廠風扇
桌面 成6x 7x度係咪好唔正常
洗唔洗重上散熱膏？

佢有寫明intel同amd
貓頭鷹啲配套係無撚敵

好多都得

仲有stock 1.4v

Hard disk 可以上7200 好似快唔少，又唔貴好多
然後就係你用嚟做咩要上到32g ram

本身打算幫屋企人部老爺機換粒u，睇底板個官網話要update個bios，咁就dl咗個bios檔落黎，用asus update去更新，無啦啦彈error出黎更新失敗，之後重新開機就已經完全黑畫面，見啲風扇著咗轉幾秒又停，不停loop，speaker都冇聲，我而家可以點做

MIT
加埋個大盒

咁樣算唔算太多

唔好上88r 呢個箱

夠了

你幾點開始砌

好似四點幾

想問下點解D15上左一邊螺絲 另一邊就上唔到
我已經冇擰最盡

祝你一次著到機

講緊個heatsink上mounting bars個陣

扭少少就得
我第一次裝貓頭鷹都係好似你咁

係咪要傾斜少少向其中一邊，扭少少先

唔使傾斜，佢螺絲有彈弓架嘛

唔斜向一邊扭極都扭唔到窩

你憑感覺啦
人人都有第一次

Why
得佢有貨

C10
A1 PLUS

用大力少少壓落去

用力會唔會壓到cpu/老母板

就係個箱廢，冇人買，未得佢有貨
係咁點解你仲買，幫人清垃圾

逐啲嚟上就得
上唔到對角就係另一邊上得太多

以四粒為例
兩粒都係同樣做法

AB
CD

先上A 淨係上少少唔甩落嚟就夠
然後對角嘅D一樣咁做
然後B跟住C
最後一路loop每次扭兩三圈loop到四粒上盡為止

螺絲有彈弓嘅話上頭兩粒嗰陣要撳實散熱器

套個套野會頂住，怕甚麼

個套野會頂住，怕甚麼

又幾有道理
其他野又唔知幾時有貨
但我電腦枱要求機箱唔可以過200mm
太大塞唔到入去
點搞好

土地問題itx

MB: ASUS P5K SE
CPU: Core 2 Duo E4500
RAM: Kingston DDR2 2gb*2 + 1gb*2
Display: GTX460
火牛: Cooler master 550W
HDD

我知老爺機俾阿母用

砌過部新
完

但88R個箱有咩問題
Google左最多簿啲
價格嚟講好似幾抵屌

ps15 ,P5,vsk10

睇人地裝d15好輕鬆

裝好未？
我第一次裝都好似你咁

最後改成咁
應該ok la

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (8GB X 2) DDR4 3200 MHZ C16 CMK16GX4M2Z3200C16
價錢：$750

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$850

1 x MSI GeForce RTX 2070 SUPER VENTUS GP OC 8GB GDDR6
價錢：$4,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Antec Performance Series P5 Ultimate Silent Micro-ATX case
價錢：$399

1 x Be Quiet! Pure Rock Slim CPU Cooler
價錢：$249

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,304

無限筆直幫你唔到

仲有用途

我而家果部都係用你呢個機箱，用左就黎五年，半年前power掣壞左

11000
打機中畫面
之前有位巴打幫手改左啲
依家仲想搵下有冇得再改

問下有無貨再落單

早排買左黎比部文書機用
貪佢有5.25,matx,火牛仲有個拆到既防塵網同埋係corsair

最大問題係側面睇好柒同埋防塵差
上面冇防塵網
遊戲機唔好用佢

裝好，宜家裝風扇

呢面係背面（排風）right?

裝完隻M2 SSD
格式化唔到隻SATA SSD, 佢當我使用中

Yup
貼紙個面係排風

風扇上面正常有mark邊面出風

Ok thank

機箱係法奧揀左幾款都無貨
唔係我諗佢都唔會揀88r
我而家cm tt bequiet幾款都話無貨
唔知點算

就咁用扣扣住得架啦？

Z490 tomahawk係咪冇得插兩個cpu fan

淨係見到cpu fan1位 揾唔到fan2 ge

訂

Yup

搞左半個月都未落訂

thermaltake s100是咪冇晒

火牛coil whine聲聽撚到人都躁，想換撚咗佢，850w嚟講咩牌子好d？唸緊Seasonic Focus GX 850W 80 Plus Gold Full Modular

屌 好似真係得一個 點算..

佢有條1分2線俾你

more $$$ : super flower

係咪Super Flower Leadex II Series 850W 80 Plus Gold Fully-Modular？法奧好似超級花仲平少少

正常人係2把cpu 風扇串埋一條插一個位....因為方便同步控速

點解有個係3pin..

正常

佢個set優惠
會唔會伏
條ram無寫c幾

3針個把會跟4針個把控

2代 3代都ok

明白，遲d就去買，多謝回答

到我求救
點解我裝完WINDOWS去新M2 SSD度
BOOT DEVICE都係要用經隻舊SATA SSD先揀到新WINDOWS

c16

Bios未set

有無巴打可以建議下條砌機list 比我
已經有張 gigabyte 5600xt gaming oc 3風扇版

想砌部機用黎剪下片打下機， budget 5千左右。

Thanks

disable隻舊SSD會完全開唔到機
直接揀新M2 SSD只會LOOP返入BIOS
好似冇Windows system係入面咁
係咪因為我裝嗰陣冇抆走舊SATA SSD條線
而家變咗2個Windows但一定要用SATA SSD BOOT先揀到新WINDOWS..

屌飛馬個shopping cart
人哋source code打漏咗行
直接改數字會改唔到localstorage個數值
結果佢照copy改都冇改

拔走sata重裝Windows

咁是但一個插4pin都得？

頂, 玩咗2粒鐘又黎過

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

總計: $5,065

仲用飛馬

Yes

我會開到機入到Windows 先裝落個機箱到

我純粹買咗隻M2 SSD諗住換走隻SATA SSD咋
點知咁都可以出事 CLS

塊版太舊唔support nvme m.2

CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i5-9400F 2.9GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151 $1170 SALES
$1520
主機板
- ASUS PRIME B365M-A $625 SALES
$799
顯示卡
- ASUS TUF Gaming X3 GeForce® GTX 1660 SUPER OC 6GB GDDR6 $2099 SALES
$2299
RAM
- ADATA Premier DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram CL19 $259 SALES
$299
- ADATA Premier DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram CL19 $259 SALES
$299
火牛
- Corsair CV Series™ CV450 450W 80Plus Bronze PSU $369
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $299 SALES
$319
SSD
- Kingston A2000 250GB PCIe NVMe M.2 SSD $379 SALES
$545
機箱
- Cougar MG120-G MATX CASE -Tempered Glass $300

服務:
上門收機服務 （30日） - $0
產品: $5759
砌機: $80
總額: $5839

打下STEAM GAME/photoshop

有無咩要改?唔該曬

z390 啦
懷疑佢用咗我SATA SSD黎做底
再係隻M2 SSD上面裝WINDOWS
而家格式化完隻M2 SSD唔畀我裝WINDOWS上去
出ERROR CODE 0x80300024
即刻冇心機搞

如果Intel 會點樣砌？ 宜家amd 抵玩，效能好過Intel?

而家amd抵玩

你點裝
用手指裝唔洗入win wor

會唔會好熱？ 以前成日聽人講好熱

不會 我有比埋塔散

diu
唔記得裝m.2先 宜家俾貓頭鷹個heatsink頂住好難裝
我老母板有兩個位裝m.2，有咩分別

係USB裝呀
上2個星期先幫FD砌完部機輕鬆裝埋Windows咩都1 take pass
到自己裝就出事

正常會插上面,因為多數上面直連cpu

你要睇下說明書下面個條m.2係未行PCIe
係就可以插

到底我要揀行UEFI 既USB 定冇UEFI既USB黎裝
畀佢玩撚死

CPU
AMD Ryzen™ 5 3600

Motherboard
Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX

RAM
ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 數量:2

Display Card
Gigabyte GeForce® RTX 2060 SUPER™ WINDFORCE OC 8GB GDDR6

SSD
Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

PSU
FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver

Case
Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black

預算8千 用黎打機
因為近排玩mount and blade 2 好lag
想開最高畫質黎玩 所以想換機

唔知個list o唔ok?? Thank you

你不如reset 左個bios

3600 6 核剪片夠用？ 我睇好多人推到8核，我怕之後吾夠又要換，

兩條都gen3 x4
不過m.2_2會閹左sata_5&6

直接插住隻Windows usb都可以格式化
點解要入win10格式化

閹左即係點？

就係RESET完出ERROR CODE 0x80300024

應該可以裝

用唔到

2x M.2 slots (Key M)
M2_1 supports up to PCIe 3.0 x4 and SATA 6Gb/s, 2242/ 2260/ 2280/ 22110 storage devices 1

M2_2 supports up to PCIe 3.0 x4 and SATA 6Gb/s, 2242/ 2260/ 2280 storage devices 2

SATA2 will be unavailable when installing M.2 SATA SSD in the M2_1 slot.

SATA5 & SATA6 will be unavailable when installing M.2 SATA/PCIe SSD in the M2_2 slot.

我係用Windows USB直接去安裝嗰度格式化
一開始揀咗UEFI USB黎裝但炒咗, 即刻搵咩事
見到話唔好用UEFI USB裝, 咁咪揀第2個, 點知揀M2 SSD又BOOT唔到機
而家又拎返個舊既SATA SSD繼續用, 再格式化多次隻M2 SSD

用唔到

唔用uefi裝乜鳩

咁都係少個sata姐 我都冇咁多sata
但性能冇分別？會唔會影響cpu/gpu

No
冇咩影響

Ausu同msi底板同顯卡質素係咪差唔多？
價錢就Asus貴小小？

屌 我第1次用UEFI裝係炒架喎
之後已經唔畀我再用UEFI 裝WINDOWS落隻M2 SSD度
卡住咗揀DEVICE嗰個位唔畀我撳下一步
但唔揀UEFI USB裝又變咗要用舊SATA SSD BOOT先可以揀新WINDOWS

點解我老母板冇後擋板

塊野跟左係塊板到
你塊板係一體架

唔需要塊擋板
佢已經集成係塊板到

呢個就係？

第一次砌機 好多野都唔了解 希望各位ching可以指點下
Budget係7000-8000 主要用途係打機(assassin's creed origins同odyssey), 睇片 唔洗直播同錄片
希望可以用長啲時間，大約4-5年
最低可接受畫質係1080p，fps係60
少少個人要求 盡量唔想有rgb
將會使用的mon類型係1080p 144Hz

自己上網爬左幾日文 希望各位ching可以比啲意見 幫手睇下條list有無問題

CPU
AMD RYZEN R5 3600 3.6GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 ($1460)

主機板
ASUS TUF B450M-PLUS GAMING ($659)

顯示卡
ASUS TUF Gaming GeForce RTX™ 2060 OC edition 6GB GDDR6 ($2699)

RAM
ADATA XPG GAMING D10 DDR4 3200MHz 8GB (1 x 8GB) x2 ($700)

火牛
FSP HYDRO 600W 80Plus Bronze PSU ($399)

SSD
Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD ($610)

機箱
AeroCool Menace Saturn RGB ATX Case ($389)

砌機: $80
總額: $6996

資料來源 香港終端

另外有兩個問題
1. 部電腦要用到wifi，有無推薦？
2. 有無需要加散熱？
唔該各位ching

買機箱冇野配俾你架咩？
我冇銅柱鎖老母板..

得螺絲同索帶

個箱跟柱，就已經鎖咗係個被塊板度

個箱跟柱，就已經鎖咗係塊板度

個箱冇跟柱，就已經鎖咗係塊板度

爭咩丫 溝埋一齊黎做瀨尿牛丸呀笨
爭....笨

intel冇m.2直連cpu
全部都係經pch

唔見有

呢d係咪

凸起嘅咪就係銅柱
你咁搞會唔會砌通頂架

依啲未係柱囉

不如開台直播砌機

係用左邊鎖老母板啊可？

鎖得實咪得

我都用緊啊 完全無問題 仲抽中bdie超得好靚仔

用依粒

大半日都未搞掂
我第1次砌都冇咁耐

D10 有b die

4點砌到10點都未砌完
不過佢有勇氣自己砌都值得鼓勵嘅

聽講要8x2嘅kit先出

下次到我上黎問大家

睇多啲砌機片
其實真係好易

個d15粒螺絲都搞左3粒鐘

我第一次砌貓頭鷹都係用半粒鐘炸

之前上網睇下人點砌都要掛....

你仲要有5把nzxt rgb fan
你好大機會通頂

Building your first PC be like...
| Reddit: u/the _covfefe_king

我好似害咗佢
以為佢砌水冷

砌過一次rgb就唔會想砌
啲線

問左好多隻都無貨
我諗呢度平時推介開既都無
而家都唔知點算 揀個箱都揀左兩日

閂到背板當嬴啦

我覺得插中間嗰堆最麻煩
我手指大隻又肥厚多肉 好撚難塞

上1千個啲箱啦

500dx啦

我會插左io 線先鎖塊板

係

好似冇貨

如果係ATX 都還好
我上次砌itx加d15玩左4粒鐘

Itx正常

如果有FD要砌ITX叫佢畀錢算
完全唔想挑戰

咁我等有先砌，都唔急
btw,唔知悠二幾時會update下個網，想知邊d冇貨

A1真係癡撚線
睇到都覺得痛隻手

有無巴絲解答下，新手

cls...超撚勁

呢度有個位鎖死左 冇得上螺絲 但咁啱係我老母板要鎖螺絲位
係咪正常

頭先攞起粒u手震到

貼漏咗

正常
佢特登咁設計

咁洗理
依粒唔洗鎖

想問下頭先開機顯示卡著白色燈冇電
重插完顯示卡同電之後有著到一次
之後搬好部電腦又突然hand機
再開又變翻無電著白色燈
再睇一睇mouse keyboard都冇著燈係咪姐係死左火牛定咩事
但係ram同cpu水冷都有著 gpu冇電但風扇有郁
用左半年到部電腦

cpu 3700x
gpu 2080s
火牛 Thermaltake 750w

8核剪片一定好過6核
+筆直咪可以上

btw吾你老母

唔裝燈咪平囉

Reset bios and replug ram

啱啱睇說明書
好似呢粒先啱

想問下如果加咗個240gb ssd裝系統
應唔應該再分割佢一半容量去裝game?

個個箱都唔同
冇少少分別

唔好

點解個個都想分割

240都仲割
利申512系統，2t 裝game

收到！
係咪得240gb 最好咩game都唔好裝入去？

2t ssd嗎

等緊8tb ssd

收到
我部機廢機嚟
最近想玩下電腦先upgrade小小

Rich

常用程式可以裝嗎
E.g chrome 之類
真係唔係太理解應該要點做

可以
你用80%好了
Full 左會慢好多

唔係好識，可唔可以具體講下割有咩唔好

Thanks

display卡壞撚左想買張千元左右的n卡吊命
請問是否應該買1050ti？

1650 super
Please

聽日再試
首先抆走晒SATA線
用UEFI USB 裝M2 SSD WINDOWS
有冇理解錯

淨裝os 同software
eg office adobe chrome

reset完正常開得番機了 唔該晒
電腦白痴唔知有依啲方法又學多樣

ok thx
有無再平d既選擇?

Rx570
1650

intel u驚咩
我第一次砌AMD嗰陣震到仆街
最後真係拎唔穩跌咗落地

火牛vga線係咩線黎？
揾唔到gpu線 係咪就係呢個

呢個問題係bootloader問題
拆哂所有HDd 既device, 如果兩隻m2拔剩一隻再裝
裝完先plug返落去

火牛線嘅圖

呢位巴打多d圖live 我地就幫你

A卡唔敢用張580ti好似磨緊野咁嘈

冇圖點幫

自膠580

係啊
Gpu火牛線就係依條

插落display card

正常見到6+2就係gpu
4+4係cpu

點樣分邊一邊係插火牛？
同埋cpu線都係點樣分

4+4插板
8就插牛

冇分開個d插牛？
cpu，gpu都係？
同埋cpu線係咪要插曬兩個

小弟開左msi 個game boost
我見佢係4200MHZ 但點解個VOLTAGE可以咁低

你老母板有8pin咪插哂

冇分開個d插牛
Cpu+ gpu都係
Cpu有得插就插哂兩條

變緊頻喎好似

有啲750w牛cpu都係得一條8pin

跟住cpu插板就一個8pin一個插4pin?

係
有兩條就插哂

最少一定要插8pin

係呀佢果6個core一路變緊
但我開工作管理員佢又寫4.18ghz

Task manager show緊top
想玩定頻就入bios set 走慳電feature 加埋windows set high performance power plan

5 pin係sata啊可？
Sata插火牛pcie個位？

影下個牛

Sata正常插依到

個牛寫哂點樣插睇住插就得

你唔插多條cpu

部機壞咗 ,本身唸住換AMD zen3
唸住砌部機頂住先
暫定預設頂檔CPU3300X
有咩底板同埋ram推荐可以頂幾個月換zen3

X570 / b550

睇黎巴打冇3點都砌唔完

荐

好啦
唔懶得
唔該晒

佢仲有5把nzxt rgb fan佢要通頂了

1條插cpu 8pin
1條插cpu 4pin
用哂兩條插cpu
Please

呢個就係插sata ssd?

插左了 影個時未插

Yes
90度個邊插sata
直個邊插板

新手打大佬
裝埋啲扇先好上DISPLAY CARD

Yes ssd <> motherboard

一條sata供電係咪可以插幾個ssd
定係都係分開兩條供電好d？

一條過就得

俾d鼓勵你，辛苦一次執靚仔唔駛返手執

火牛既sata供電線有好多個供電頭，可以用哂如果你夠長夠位，唔夠先分兩條

呢條係咩黎

(速成) 你打推 之後第9個就出呢個字
windown10 2004

大4
有啲野要用到佢俾電

上面個個多數插卡仔（ 音效卡）先用到

大4有時會插母板俾pcie 電

我係咪可以唔洗插

係
你冇用嘅就唔洗插

音效卡個個呢

簡單講正常唔需要佢

唔洗插

0知識砌？
唔研究下先？

想問下，如果我隻火牛得Delta 500W銅牌，裝msi 2060 ventus(recommand 550W)有冇問題？我會做啲幾GPU Demanding嘅工作，同埋玩witcher3 全ultra 1080p。隻火牛推唔推得郁？

Btw 硬件如下:
Ryzen 3600
ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16 *4
Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
Gigabyte B450M AORUS ELITE Micro-ATX
NZXT x63 AIO

就咁換display card，推唔推得郁？唔該各位大師

可以

你個hue2好似會用到佢

其實之前有試過裝2060上去，不過玩ray tracing 嘅minecraft有好嚴重嘅畫面撕裂問題。會唔會係唔夠power？定係隻mon太廢(我用垃圾mon)

其實依家仲有冇話bt得多易整死SSD?
2.5 SSD就黎仲抵用過3.5 HD

唔係用sata咩

下置式牛唔洗上螺絲架咩
螺絲位都冇

Fps唔夠高

咁應該我記錯

螺絲係屎窟上

咁樣係咪無位插wifi card
板係Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX

屌 法奧個客服話夠位.....

搵油耳解決

我是悠二.回覆一直以黎刁民丁對我及法奧的評論及你問我答（２）

過隔離同法奧個老細反映下

有無ching可以幫下手

唉問左佢話夠位先落單科水.....
而家好撚灰

揾唔到fan to fan cable

全部都係連落hue2個種長線
冇短線

giga整埋啲垃圾pcie slot layout
插張2.2 slot就廢晒另外兩條slot，都唔知設計條友個腦裝咩

影相

真係 On lun 9插完display Card果兩條slot尻毛都見唔到條

肯定個客服都冇認真睇過塊板，諗住matx板一定裝到，就斷鳩估同你講得

得呢4種線

唉仲加左30蚊加速收機諗住聽日假期打機
而家疊埋心水打飛機好過

你而家唔識駁邊條

Molex power cable要點樣連去psu

#290
你自己第2張圖

fw124
argb你想要咩色都得

機箱風扇有分正面反面
但左右90度調轉冇分別架可？

冇，擺個方便你走線嘅方向就得

另外想問下呢種ssd有冇得螺絲鎖上mounting bracket？因為見唔到螺絲位
Sorry好多問題

背面同側面都有

眼殘 sor

我想問返你係唔係買左我gigabyte b550m aorus 砌機優惠?

係啊

我客服.我而家用唔到.你介唔介意聯絡我yujihw FB

燒咗37分鐘 係咪都算穩定？

CPU 80度 GPU 73度 使唔使再加風扇 依家 前頂後各一把

連住機箱風扇條線係咪應該插heu2 rgb port

依個用大4連

4針rgb頭先係

風扇頭插板

砌通宵？

呢位巴打好有毅力

我講中咗

想問下amazon 買CPU同RAM係咪都穩陣 ?
平過香港買好多下

本身15mm都冇乜好揀
之前好似100定200執左巴打放既兩把fw124

唔需要

請問hdd 有無推薦邊款好啲？
Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5 呢款係咪多啲人用？
2-3tb 都ok

個位巴打砌通宵咁癲

Yes, 同埋出風真係好差下，對比25mm
唔好覺得加左對散熱有幾好
我裝都係for裝飾多

依個ok

把野官網寫有60 cfm㗎
都冇風

大家唔好笑我啦

Btw 砌成點？

風扇頭係咪每個風扇都要獨立自己插板？
Rgb頭就可以daisy chain，兩個風扇淨係插一個rgb頭？然後再用fan to fan cable chain

訓左太攰

驚你暈低多啲

冇事 訓左一覺
宜家洗個面繼續砌
差gpu同機箱風扇，同埋接psu d線去板

唔知有冇幫助

thanks
不了巴幫咗我好多

上網睇過好多唔同教學
睇完都唔明

請問8 pin供電 display card係咪插6+2果條就得?

你好似未買呢種線?
你應該要買2條
因為擺頂同前面要set唔同轉速
機尾嗰把可以直插底板

呢種點插
佢冇俾埋？

要自己另外買
1個頭嗰個係4PIN插底板SYS_FAN位
分叉嗰2個係插風扇

THX

係咪是但一間電腦鋪都有
唔想特登去黃金

750 ti 想upgrade display card
1660 super定係直上2060好
平時打機 睇片用 唔知打機用光線追踪會唔會差好遠

Rgb只插 hen 2，一線係dc俾電用大4接，一線usb2.0插板，其他位插rgb，分前，頂，後接
Rgb要睇清楚要箭嘴對箭嘴接先得，串fan要睇楚in同out，
4pin pwm 用1分2線插板

可以試下
最好買上面有網包住電線嗰種
我試過買下面呢種冇網包既, 一開機我望住條電線膠溶, 係度燒, 即刻啪電掣

Speed 800 ~ 2000 rpm
Airflow 13.1 ~ 32.6CFM

2000轉先32.6CFM

貓F12

RPM 300 - 1500 RPM
Airflow 43.73 - 54.97 CFM

1500轉就54.97CFM

仲要平時行唔full run fan
裝完好過冇少少咁囉

當然同25mm 對比唔公平既

如果板有5個sys fan可唔可以插曬
自己再手動同步
我到時應該全部開滿轉速

係
你要問清楚係未pwm 線1分2

2060super/1660super

巴打近邊頭，我有多兩條好似係
近既送俾你

齊既而d線夠長係可以

CPU Amazon買 自己RMA啊
買ram吧

沙田區

外國amd減哂係香港唔減

話就有冇巴打會要3900x 送果把扇

咁插hue2個個port係咪唔洗全部插
插一個之後用fan to fan cable連埋就得

係可以用in to out串
你要插3個hue 2
一個前
一個後
一個頂

前面2把fan to fan 連, 然後用1個
頂2把用1個
尾1把用1個
你咁樣會駁得舒服啲

好
另外，火牛有d線唔夠長，又唔就位
要特登拗翻正先插到板，會唔會傷到d線？

前同頂,都串一把rgb 之後插hue2
尾個把直接插hue2

RAM正路冇咩問題?
CPU好易壞?

唔會

如果壞imc 就大問題

插落板有冇咔一聲咁？我唔知自己插實未，個d15頂住曬好難插線

未必會有聲
你拉下條線，就知有冇插實

最後先上d15
可以搵羅絲批隊實既

尋日好辛苦先上到d15個螺絲
好難上
費事再拆落黎

香港貴幾舊

風冷應該係最後裝

諗起當年第一次砌機個種感覺
個陣仲要係高登既時代

真

我照住huan個教學咁砌

因為佢唔係大塔散，佢會易裝好多

我係咪應該拆翻落黎先

個兩粒對準每邊上少少咁上會好d
隊落去咁轉

我就係咁 上極都上唔到

佢擺係枱砌

可能真係要你裝rgb fan都會俾d15頂住

屌

要用力壓住先上到

我都試過
第一次砌係咁

好撚驚拆左之後上唔翻又唔知要搞幾耐

咁我係咪應該接曬psu線去板，裝曬風扇
之後再上d15,最後顯示卡

要砌幾耐

D15用下力就好易上

再上多次d15我諗可以砌到夜晚

尋日已經好用力 幾驚壓壞d野

唉

都唔爭在啦
唔會推高砌既難度
你唔拆既話會好難插風扇pin位

出去揾線先

就快砌好了

Ram +cpu 上板
老母板上箱
裝好機箱fan
火牛
Ssd
Front panel , hd audio , usb, sata
D15
Display card

影上嚟問

我部itx 得兩個 fan係老母板
有六把fan所以買左呢個

見正都有

尋晚砌機好似好暴力 好驚整壞d野
好不安

我都係買呢款

怕甚麼

呢個時候你可能會諗，俾80悠二砌走埋線好過
不過你學識下次幫女朋友砌機可以好型，識整電腦會加分架

都冇女

有性趣

我驚整壞部腦多d

到時係咪著都機打到機就可以肯定冇野壞

女人屋企黎黎去都係電腦同埋router, 幫下幫下就上到屋企

No,要燒機先知

著到機就係成功第一步
你有裝機手指未

好不安
尋日裝cpu好似出事
個cpu鐵蓋一野噠左cpu到

有

冇事嘅

有事未ram

Rma

個鐵蓋應該唔會整到cpu?

笑死
一開機藍MOON以為開唔到機
隻M2 SSD都格式化咗但仲有個新WINDOWS係度畀我揀
但隻SATA SSD同HDD 用量又冇變
完全唔知個新WINDOWS裝咗係邊

我都係咁扭
但我一定要傾向一邊上左一邊先 之後要用力壓另一邊先上到兩粒
點解佢咁輕鬆

但放左入機箱，d15咪更加難上

是但一邊轉將轉固定左位先，唔駛上死一邊

淨係揾到1分4

1to4一控就控哂4把fan

剩低兩個唔插？

都得
但你要買兩條

呢個啱唔啱

係依個了
買兩條

翻去繼續
我就黎成為硬件台笑話

有甚麼好笑

呢個意思係淨係support呢兩種fan?

真係出黃金

不了巴你好好

冇死架啦放心

No

已經係

邊個冇第一次
又唔係寸柒柒 怕閪咩

新手係咁架啦, 有咩問題
不過未做夠準備功夫係真既

睇過好多教學片了
不過自己落手做又好多問題

睇片易落手難呀
當年我都係上黎左問右問

最驚插錯野或者用力得濟
整壞部腦

宜家好撚不安砌完boot唔到機我會崩潰
尋日咁大力上d15唔知有冇整親塊板

你隻手斷塊板都未爛

擔心咁多做咩
真係出左事未rma 啫
有甚麼好怕喎

有冇full list 其實

咩係rma

課後

成功贈送3900x fan, 巴打幾靚仔

售後

你上死一邊先再扭另一邊先係錯做法喎？
佢manual講明咁樣有機會受力不均
你究竟睇左幾多砌機片教學

Gay

希望冇事

上個月第一次砌機，買下買下又加風扇，換散熱，裝wifi卡
玩完matx，下次想試itx
ps15呢隻箱係幾細，但係理線好麻煩

冇上死一邊
上一邊扭少少
之後再扭另一邊扭少少咁

Ps15都係俾返油耳砌算

只要上到岩岩好卡住就可以上第二邊
上少少少就得了你上多左，好難上第二邊

上太少，又會卡唔住
個位真係好難捉

細但on9
玩itx 好過
不過平係真

眼不見為淨，大力閂背板大法
前兩把12cm入，上兩把12cm+尾一把12cm 出係咪正常？

邊啲位on9
More

前面轉140x2好啲

好難執線
長少少gpu 卡裝唔到前fan

320gpu?

我老母板有分呢兩種
Nzxt係咪要插pwm?

插says fan得了

Sys fan

可以入bios set 返pwm mode

第一次砌機 希望各位ching可以指點下
Budget係7000-8000 主要用途係打機(assassin's creed origins同odyssey), 睇片
最低可接受畫質係1080p，fps係60
希望可以用長啲時間，大約4-5年

自己上網爬左幾日文 希望各位ching可以比啲意見 幫手睇下條list有無問題
另外有兩個問題
1. 部電腦要用到wifi，有無推薦？
2. 有無需要加散熱？

唔該各位ching

CPU
AMD RYZEN R5 3600 3.6GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 ($1460)

主機板
ASUS TUF B450M-PLUS GAMING ($659)

顯示卡
ASUS TUF Gaming GeForce RTX™ 2060 OC edition 6GB GDDR6 ($2699)

RAM
ADATA XPG GAMING D10 DDR4 3200MHz 8GB (1 x 8GB) x2 ($700)

火牛
FSP HYDRO 600W 80Plus Bronze PSU ($399)

SSD
Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD ($610)

機箱
AeroCool Menace Saturn RGB ATX Case ($389)

砌機: $80
總額: $6996

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,074

Thermaltake S100諗住買平平地買多兩個Arctic P12 PWM 120mm砌埋落頂

買p14好啲
兩把p14裝前面
機箱帶嘅前面兩把120裝頂

筆直10k ，主要打r6執相同少量剪片，另外打算買FI27Q-P，有冇嘢需要改？唔該巴打

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x16GB
價錢：$3,299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,645

1 x AMD Ryzen™️ 5 3600
價錢：$1,460

1 x Gigabyte B550 AORUS ELITE ATX
價錢：$1,459

1 x G.Skill Trident Z Neo Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3600MHz C16 F4-3600C16D-16GTZNC
價錢：$1,060

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,540

1 x Gigabyte GeForce®️ RTX 2070 SUPER™️ GAMING OC 3X 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x NZXT Kraken X53 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$999

1 x ASUS External Ultra-Thin DVD-RW － Black (SDRW-08D2S-U LITE/BLK/G/AS)
價錢：$260

1 x MSI OPTIX G24C4 24" 144HZ CURVED AMD FREESYNC GAMING MONITOR
價錢：$1,899

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,425

可唔可以幫我睇下條list可以點改善 連mon 15k 內
但係依家屋企fix死左只可以放到20吋嘅mon 請問如果冇得用144hz嘅mon 係咪曬左部主機
定還是直接買d gamkng notebook 好似 華碩rog g14好似幾好

1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX
價錢：$699

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,080

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,899

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,075

買 notebook 好似好啲
冇位放mon

唔該晒巴打

唔該ching
想問多句，呢部機嘅散熱效能係咪足夠？

正常用夠
但可以更好
冇錢可以唔加

搞掂機箱風扇了

加嘅話要多幾多錢？
仲要留返啲budget買mon

咁G14 都係2060但係都要14-15k 會唔會好唔抵 冇試過埋gaming laptop 求大家意見

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x [砌機優惠]Gigabyte AORUS GC-WBAX200 MU-MIMO Dual-Band AX2400 + Bluetooth5.0 PCI-E Wireless Adapter
價錢：$299

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,303

最少買依個

Front pannel d線淨係揾到呢d
我睇huan佢要hdd led, reset sw等等
但係我冇，係咪每個機箱唔一樣？冇係咪正常
全部線係咪係曬度？機箱本身幫我綁住左一扎線就係呢扎

砌機就大約咁
1 x AMD Ryzen™ 7 3700X
價錢：$2,470

1 x Gigabyte B550M AORUS PRO Micro-ATX (需預訂)
價錢：$999

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — TITANIUM
價錢：$1,410

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$6,099

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
價錢：$699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,785

有乜就插乜，唔需要理入地係點

因為係得咁多
個個箱唔同

係得咁多
個個箱唔同

我都有個難題 依家重裝咗4次windows都係咁

是咁的 我新電腦第一次裝windows 佢只比我選擇 0 磁碟機 1磁碟機 我唔知邊隻係ssd 就上網做功課 但搵唔到 ，

咁我就是但選咗1定0唔記得咗 裝完發覺佢裝咗係hdd

仲要bios認到隻ssd ，windows 認唔到 如是者又做功課 搞咗一輪終於係windows 見到隻ssd ，之後就係ssd 裝咗一次windows (C: ) hdd係（D: ) ，但唔知點解就係用唔到ssd C:嚟做boot Device

用過好多方法 包括 格式化哂二隻磁碟再重裝 （都係唔得），抆咗hdd重開機（抆咗插住底版果二條 一條sata2 一條個頭藍色）諗住裝完windows ssd 再關機 再插番hdd ， 但佢根本唔比我裝落ssd

跟著又試過uefi 改做csm , 又將boot device 第一優先次序拉咗上最頭 開機就出黑畫面加行字

最後見有人話因為我第一次裝windows 既時候 有個M乜乜既保留檔 100mb 留咗係D:度 ， 所以之後無論我點裝佢都係只可以用D: boot機

依家真係搞唔掂要上嚟求救

現時部機狀態係咁

一用ssd開機就咁樣

呢d咩黎？

Usbc同usb3.0洗唔洗插？

同埋rgb

要插
usb c = type C
USB 3.0

你唔插機箱冇得控燈

插呢幾個啱唔啱

有冇試過抆淨隻ssd 再裝

補圖：

肯定依家windows 係C: ssd , D:係無野

有 我呢二條抆哂

跟著佢唔比我裝落ssd

好，唔該ching

用UEFI USB裝唔到？

係咪argb先啱
Rgb 係4pin位，我個頭係3pin

Yes
插3針

其實你可以有自信少少
個形狀啱就可以插

係咪要抆完hdd之後要入bios教番行UEFI先得？ 我依家係教左CSM

插唔到入去
已經對啱冇針個個位

有冇對啱箭嘴

新買底板燒舊display卡+sata ssd機會大定係display卡燒左新底板機會大

一砌機就三樣野真係好撚傷心

相

好似插左，但好鬆
Argb插係咪就係咁鬆
掂一掂就跌

係有少少鬆
但應該冇咁鬆

”

第一張插唔好

呢條sata有咩用？佢同front panel header 綁埋一齊

你第一張好似插唔實

俾機箱rgb電

個3pim好難插
已經插到最盡都係唔實

冇插錯位

插落邊度架 揾唔到

應該冇

俾hdd電嗰個
火牛出架

咁未試下開機得唔得

一開機就砰砰砰 放煙花 玩撚完

試吓？
我都卡緊同一個問題

屋企部電腦用左7-8年
想買隻SSD番黎裝windows，但而家買到既SSD仲支唔支援到舊底板？ （SATA 2）

利申：電腦白痴

你又係用唔到ssd做 boot device ?

而家抆晒其他device好似又冇事
轉頭插返個舊sata ssd(舊windows)就見真章

中間化開做少少 冇左一忽
係咪都夠？洗唔洗補

隨你
抹咗佢重新上都得

你應該同我一樣情況 有個100mb保留檔係舊sata ssd(我就喺hdd) 搞到強制要用舊先boot得到 要諗方法砍咗果個檔

好日都唔拆開一次
一睇，哇屌 頂唔緊

搞掂了
淨係插要裝WINDOWS嗰隻SSD
其他HDD/SSD DEVICE 抆晒

今次d15輕鬆上到
裝顯示卡

我ssd係nvme m.2 同你係咪一樣？ 你意思抆哂係指抆底版呢二條？

我係一隻nvme ssd 一隻1tb hdd 呢二條線我知藍色一定係比hdd既 但黑色果條sata2就唔知係比哂ssd hdd定只係比hdd

係咪二條都抆哂？

又甩左
真係插唔到啵

轉第二個位插

藍色嗰舊應該係USB3.0黎
抆條黑色SATA

屌 啱啱轉第二個位插 大力得濟 個針歪左

好👌 依家試吓

點算好

咁大力
你慢慢挑返直枝針

仲用到咩

唔斷就得

我打則訓低個機箱壓住火牛線會唔會整壞火牛線

你搞佢反而有機會斷埋

冇咁易壞嘅

咁呢度係咪照簡第二行呀？

你用返之前個個argb頭啦

插唔實

點會啊

我自問都叫暴力 都成鳩插啲風扇針次次都無事 估唔到真係有人整得彎
幾時表演下整爆塊底版小妹睇下

正常你俾啲力，個rgb頭係會包實晒成個插座

求砌女list , budget : 3-4k

Aim for 普通文書，睇4k Netflix ，打機唔追求（玩到高效LOL就得），駁hkbn 1000 mb wifi，唔想咁快換機

另外問埋27吋mon介紹

謝謝

師兄 唔係話咩 我都係做左一個星期功課，由零開始 （十年無用電腦）睇片學 問呢度d巴打 ， 都係第一次自己砌機 （砌埋無限五塔散） 二個鐘左右搞掂 ， 我見你已經砌咗一日一夜 最緊要係你好似好無信心 好驚， 不如你拎哂d野出去比人砌啦 二舊水左右， 萬一你開機就 仲蝕。

好似插實左 feel到咔一下
我發現第一個插位都彎左 好似被我挑翻正
另外呢個有咩用？跟顯示卡的

裝喺張卡下面，承托用

馬拉松式砌機

26個鐘，仲裝緊gpu

而家除左信仰你咪唔會選同價位既intel
intel完全無優勢? 散熱呢？

純打機都係intel好啲，不過都會貴啲

小妹 你上嚟我屋企 我表演鳩插爆底版你睇吓

係咪唔洗裝

隨你

我抆咗黑色條sata2 入到去裝windows果度係就係見到得一隻磁碟機， 但係揀佢安裝 佢話唔得喎 出呢個畫面

你係呢度可以成功安裝？ 唉 好難搞

1 x [皇牌優惠]AMD Ryzen 7 3700X + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$3,699

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x [砌機優惠]Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,330

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 500W 80Plus Gold
價錢：$479

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

Budget ~7000

for 畫cad /文書
想問下 如果想M2+HDD咁搭 巴打們有冇好介紹

貓頭鷹風冷係咪最靜 itx既扁身散熱

你有冇試過刪除再新增?
另外你一開機BOOT DEVICE揀隻USB有冇揀UEFI字樣開頭

唔該師兄 成功轉咗做gpt , 但係點樣分割呢隻磁碟機。
係咪按新增？ 如果係 大小呢度要set幾多 我隻係1tb ssd

唔好分割，冇必要
點解你地咁鍾意割嚟割去??????

拔顯示卡係咪要用力？
我好似跌左粒螺絲係裡面 想揾翻出黎..

鬆開個扣先

有呀 之前第二次裝有試過刪除 新增 應該果陣搞亂咗， 之前係用UEFI USB嚟boot 之後googel又見到話唔好開UEFI 我就轉咗CSM 依家bios果度我揀咗 無UEFI 果隻usb 嚟裝，使唔使轉番先分割？

好 明白 我係唔識 只係見你掟出嚟條link話重新整理之後就分割

你可以reset bios先
再揀UEFI嗰隻USB試多次

而家裝到windows就拿拿聲裝，唔好搞其他嘢

換隻SSD裝WINDOWS又玩咗3粒鐘

我依家係咪成功裝到windows的話 入到去之後就關機 插番隻hdd? 定插番隻hdd之後開機先入bios

裝完windows再開到機先插hdd

裝緊 今次佢安裝快好多 感覺應該係得咗了

我依家係咪成功裝到windows的話 入到去之後就關機 插番隻hdd? 定插番隻hdd之後開機先入bios

用力嘅話會連埋個扣甩出嚟
我試過

終於搞掂啦巴打 真係唔該晒

之後你就可以格式化隻HDD

仲有唔該你 巴打

呢兩個位唔洗插架可？
同埋係咪插pcie1
近cpu個slot

唔記得圈

pcie x16 slot

紅圈個個位？

。

我依家入到嚟 見到ssd有windows ,hdd佢顯示無野 但撳入去見到hdd有呢堆野 係之前dl既燒機程式果d

都係再格式化一次hdd？

跌左螺絲落機箱要搖佢出黎

直接插落去就得
佢會自動卡實

插依到
幾得拉開個扣先

卡實左唔係代表插啱咩
點解螺絲位會對唔到

我會
穩陣啲

呢度係會爭少少
你托住張DISPLAY CARD再上螺絲

插依到
記得拉開個扣先

點算。。
係咪我整爛左
有個針特別短

用唔到先再驚啦

唔好嚇自己

俾啲自信
形狀啱，插上去冇巨大阻力就唔會有錯

好 食完飯繼續

真係嚇親

24個鐘未

過左了

呢度洗唔洗上埋？定一粒就得 我見佢呢個位係鎖唔到顯示卡

格式化左啦 依家開心使用中 thanks 連登有愛

上埋

知唔知呢個點裝想裝埋 好似穩陣d

影清楚啲

度好位，照係呢排上螺絲，有字向出面

唔會擋到gpu風扇咩

唔會，你裝上去試下先

點解會擋到，呢舊野好薄

多口問一句
你m.2 shield塊散熱貼嘅膠紙撕咗未

撕左了
淨係冇用到個塊冇撕

我d機箱風扇唔洗插老母板rgb架可？
hue2盒仔都唔洗？

唔洗插枝
你個hue2個usb2.0插左板未？

唔洗插板
你個hue2個usb2.0插左板未？

插了

咁就得了

買NOCTUA風扇有跟一條

我冇既
4把都冇

因為你唔係買貓頭鷹

IPPC 冇

應該係

原來係咁

你兩個都買哂

係
2把12
2把14

求list
平時會做audio嘢，打機，冇特別追大作，最低接受到1080p 60Hz
Budget ~ 6000

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,699

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,386

未計機箱，同埋唔知駛唔駛散熱
高手請出招

小妹部電腦壞左要換 但又唔識電腦野 想請教下各位巴打
如果我budget 係$8000-$10000
用黎打機開直播 想要中等畫質 （玩pubg)
請問如果跟下面TechLightGamer 個砌機list o唔ok？

火牛Vga線唔夠長...

近排同朋友講砌機野 佢話2千銀放張佢用過嘅ZOTAC RTX2080俾我 有冇得諗？

點會啊
你點走線
有圖

直直直直直直直直直直直直直直直直

長期聽歌

2000蚊好抵

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,044

扯到盡了
同埋我係咪要插曬6pin ＋8 pin ＋8pin

我一定會畀80蚊悠二幫我砌機太辛苦了

砌足2日

試下係下面穿上去，三個一定要插曬

我第一次自己砌都唔使2個鐘，仲要係砌itx

佢個人問題
正常新手都唔需要咁耐

拉錯位
應該係下面拉上黎
望下你張相最底嗰層板有冇窿位

巴打你屋企人有冇笑鳩你仲砌緊

夾硬插插到 但係90度拗條線 有冇問題

你咩機箱

500dx

我試下下面拉

你最下拉線

依到拉線

穿呢個位

同靚仔巴打送咗隻wraith prism諗住換咗本身隻cooler
拆咗出嚟先發現屋企冇散熱膏
唯有聽日出去買
有冇話買邊隻好

Mx4

插到了，但我發現要插多條火牛vga線。。因為得兩個6＋2pin，宜家差一個8 pin
我係咪要成個火牛攞出黎....

暴力熊

液金

即係我所有線要再插過。。

正常計好用幾多條火牛線先
最後先鎖實個牛

攞個火牛出黎插多條線啫，點解所有線要再插過

真喎
點解要甩線
同埋你火牛其中一行成行都係插VGA
你可以嘗試就咁伸條線入去插

MX4 / NT-H1

正常會唔夠位插
有點難

砌好 test左boot到機
不過未試插顯示卡
未入bios
走埋線先入bios check野

入左bios check野先

ok

唔係你走好線
最後bios check到有問題，個時你會想哭

通常check咩

Check ram ,ssd ,hdd個啲

有冇detect到?

即係入BIOS睇吓有冇某啲硬件顥示唔到之類?

係
睇下有冇少左條ram,ssd個啲

個mon冇畫面
Gpu rgb燈有著

正常第一次開，要等耐少少

你mon個條線插邊到
插係張卡到

係呀

要等幾耐

依到有冇著燈？

有 白色燈

睇說明書

風扇有著

你講咩風扇？
顯示卡好似暖左先會郁

機箱風扇

邊個位著燈

想問以下細箱list

要ITX細箱，打機用，非直播主
連4K mon, 可60hz
玩三國志，騎砍，火炬，王國，全戰
筆直6000

AMD Ryzen™ 3 3300X
$999

Gigabyte B450 I AORUS PRO WIFI Mini-ITX
$899

ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
$610 for 2

Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
$419

ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
$525

Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
$1,330

Antec NX Series NX550 550W
$399

Sharkoon 小霸王 QB ONE Mini-ITX
$290

total $5471

Boot

有郁

有到bios

冇
冇畫面

你影下機背嚟睇下

部機壞咗 ,本身唸住換AMD zen3
唸住砌部機頂住先
暫定預設頂檔CPU3300X
有咩底板同埋ram推介可以頂幾個月換zen3

將主機板電池扣下等待5分鐘後裝回，再嘗試開機

插實條RAM未

或者將主機板CMOS電池扣下等待5分鐘後裝回，再嘗試開機

電池拆唔到了
顯示卡同d15擋住

B550 MB + Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16

拆左張卡先，睇下開唔開到機
睇下所有線有冇插錯/鬆左

我最愛既pure base 500

d走線

佢著左boot燈

崩潰

我試下插老母板hdmi睇下有冇畫面

要拆左張卡先

我抖陣先

Ssd只插m.2
Ssd.hdd其他鬆哂佢

慢慢

就算著機 啲走線 又要再 拆線

休息下先 冷靜下思緒

6000蚊想玩4k諗多咗喇

想問華碩ROG 2060/2060S效能
6G/8G
A8G/O8G

幾勁都只係2060/2060S

sor 打機果陣轉返1080

咩效能?同咩比?呢2張比?
呢2張比咪2060s好啲

屌 拆顯示卡又要拆埋d15

點解

D15頂住隻手 拉唔開顯示卡個扣

砌左兩日喇wo
係咪
係咪覺得80蚊好抵畀

用工具
搵啲長條狀硬物

有啲人冇天份真係應該俾錢人賺

螺絲批斜斜地督個扣

一字批幫到你

係咪AMD CLU?
Ram插2 4？

Intel
係 2 4

所有都係2 4

關唔關我仲未format 舊ssd事，windows仲係裡面

佢用intel

試下甩剩隻os disk boot error姐 無乜嘢 正路唔關硬件事

突然間有畫面入到bios
我重新開個mon就得左

重新開機又冇畫面

到底咩事

再重新開多次機又有畫面

一時有一時冇

用到？

你張咩display 咁大張，霸咁多位

入到bios
一時得一時唔得

Ram插實？

正常gpu都起碼2.2 slot
好明顯係giga塊底板設計得唔好

岩岩換底左塊新底板 之後就出q code 02
話係AP initialization before microcode loading
要點解決
3900x
C8h
1080ti

重新插power supply
好似冇事了
不過仲係未知原因

插實

宜家重新開左幾次機 都係有畫面，入到bios
我仲洗唔洗troubleshoot，重新裝顯示卡，ram，拔ssd同埋板電池個d？

裝返張卡

又唔覺得關power supply事
就係唔知點解重新插過就冇事
未插實power supply會影響display架咩？

我頭先做過嘅野：
拔電源線 換另一個插蘇位

有冇巴打出手救救小弟

冇拆過

直接裝Windows 入隻m.2到

應該走線先定裝埋windows先

請問需唔需要加主機板？ 我見個網有得加

裝左先
走線可以慢慢整，唔急
裝Win10都係15-30分鐘好快啫

包埋了
套裝優惠

裝windows
甩淨隻m.2
底板唔好插其他sata線

好啦 唔該哂巴打

唔好意思 巴打 仲有野想問....
如果要剪片既話呢部做唔做到
洗唔洗換番個ssd

部機其實長期著住呢粒boot燈係咪正常㗎？

5-6千蚊budget 主要用嚟打機 MHW 刺客教條嗰啲 想用到3-4年 有咩推介list
同想問網店砌同去鋪頭砌其實有冇分別
Thanks

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x16GB
價錢：$3,299

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $8,275

係咁升上32g ram
上面包左ssd了
有錢就1tb過，剪片會快唔少

Driver洗唔洗裝埋先？

要，一定要裝

Google哂都搵唔到解決方法

小妹你要白色機啦 你張gpu 卡係白色 配白色機箱靚仔d ，另外底版轉 MSI b550m mortar 啦 你果張評價麻麻地 ，仲有你無hdd，要1tb ssd好啲 。

反正係港共比錢

如果唔係又好似我咁😂

我次次都好信任自己
直接走好線就boot機

點解明明detect到我幾個ssd
但得一個drive可以用？

右click本機>管理>磁碟管理

正常用到唔使理佢

唔該哂巴打

thanks

cmos 唔得就拎去保
好似係板問題黎
我塊c6h都係咁rip

除左gpu有咩driver要裝？
定係連左上網就會自動update

我係咪應該直接去返間鋪頭 因為係25號先買

傅心師放晒假
but驚既去官網網一次chipset driver , sound driver , lan driver果D

真係一時有畫面一時冇
裝完windows，driver，重新開機之後又冇畫面

yes
你要連板同u仲有gpu一同拎去

有請傅心師

我都諗住揀白色機！
好呀 我試下轉埋底板同ssd

請問咁樣啱啱啱 我加番個cpu cooler 咁樣好似會耐用啲？

線插實未
一係試下換線，換port

你講hdmi?

你咁樣2塊底板

1 x AMD Ryzen™ 7 3800X
價錢：$2,790

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x ADATA XPG SPECTRIX D50 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$680

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x ASUS Dual GeForce RTX™ 2060 OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,679

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Cooler Master MasterBox K501L RGB ATX
價錢：$395

1 x Cooler Master Hyper 212 LED CPU Air Cooler
價錢：$258

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,229

10k list咁樣得唔得，都係玩csgo, gta多
同埋個機箱係咪包埋風扇第一次砌機所以唔太清楚

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x ADATA XPG GAMMIX D10 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,080

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x ZOTAC GAMING GeForce RTX 2060 SUPER MINI 8GB GDDR6
價錢：$3,299

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,664

白色左
真係唔夠錢，玩全白

冇第二條hdmi
我聽日買條試下

有冇DP線呀

咁樣裝啱唔啱？好似同顯示卡仲有少少gap,起唔起到支撐作用？

冇

你禁左2塊底版呀 塊mortar 無優惠 你耍散買呢

求其係屋企搵條HDMI插左先啦

BTW 你真係好勁 砌左咁耐都唔攰

就算真係有條gap你都改變唔到佢

全白係咪都係得個樣
我最多可以去到萬二
如果係得個樣而咁樣砌又夠我用 就由佢喇
巴打麻煩哂你 幫我整左咁多個list

Sorry 唔識襟...
不過不了巴打幫我整左個新list

蠢得濟 唔知點撳 不過有巴打幫我搞左個新嘅
應該冇問題了 唔該哂巴打

唔使唔該

71見 信念不死

Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X 8GB GDDR6

71見

GPU都要拎咖咩

想請教各位一開遊戲張display card發出高頻吱吱聲係咪壞左上網睇呢d好似叫coil whine冇乜大問題但聽住覺得好似隨時有危險咁

好似都同你張卡夾唔夾關係
自己去巴哈睇
有人用2060s著唔到一樣02
但cmos轉用750ti又開到

咁多人砌機
晏d落腦場睇吓先

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + ASUS TUF B450M-PRO GAMING + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$590

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x ASUS TUF Gaming VG259Q 25" IPS 144Hz 1ms Adaptive-sync Monitor
價錢：$2,099

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,874

咁多位巴打
想知呢個list得唔得

VG259轉Acer VG252
慳返幾舊而且更光

想問下巴打們 budget $6000到
想砌機剪片、文書、又打下online game e.g wow
呢條list ok?
1 x Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
價錢：$1,180

1 x ASUS TUF B365M-PLUS GAMING Micro-ATX
價錢：$690

2 x G.Skill Value Select Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz C19 F4-2666C19S-8GNT
價錢：$560

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$1,999

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Cougar MX340 Window Gaming ATX Case (三風扇版本)
價錢：$399

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,377

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,460

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — WHITE
價錢：$1,590

1 x Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$279

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x Gigabyte GeForce® RTX 2070 SUPER™ GAMING OC 3X WHITE 8GB GDDR6
價錢：$4,250

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Corsair Hydro Series™ H100i RGB PLATINUM SE 240mm Liquid CPU Cooler — White
價錢：$1,250

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,106

全白就咁2000蚊只係升到張卡

筆值
用途

唔該巴打

連 mon 10k左右
淨係打fps game

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B550M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,799

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$970

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 Super (1-Click OC) 8GB GDDR6
價錢：$3,099

1 x FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
價錢：$499

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x ViewSonic XG2405 24.5" IPS 144Hz 1ms Adaptive Sync Gaming Monitor
價錢：$1,799

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,944

等悠二張減價卡
平唔少但夠full hd 用

等啊

琴日拆開塊背板先知冷排其中1把風扇甩咗條線
到底貓頭鷹扇個插頭有幾鬆

想知係咪等下星期就咁係個list換咗張卡就ok

可以咁講

今朝開左兩次機，有畫面
但硬係覺得之後仲有機會冇畫面，有個潛在問題係度心裡面好唔舒服

到時先算

咁我應唔應該走埋線
本身砌完機應該好撚爽好開心
我砌完個心好撚唔舒服，凝住覺得電腦有問題

走線

到時又冇畫面真係唔知點好
尋晚發夢都係電腦冇畫面
好撚不安

有甚麼好怕
有事未叫油耳

點走
閂到背板當贏啦

走2個鐘點都走到啦

佢可以上門收機檢查？
我淨係係佢度買板

俾錢就得啦

召喚油耳

去依到搵佢
我是悠二.回覆一直以黎刁民丁對我及法奧的評論及你問我答（3）

好

3600 好唔好畀多少少加個散熱好
但係又想盡量壓到接近6000蚊

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen 5 3600 + Gigabyte B450M Aorus Elite + ADATA D10 3200Mhz 2x8GB
價錢：$2,699

1 x WD Blue™ SN550 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$559

1 x ZOTAC GeForce GTX™ 1660 SUPER AMP 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,265

Btw
ezdebug著boot led問題已經解決了，裝左windows就冇著過
唔該曬咁多位巴打宜家淨係有時開機冇畫面呢個問題

用緊seasonic s12ii 620W 火牛, 佢得8PIN + 6PIN
如果插張VEGA 56 行雙8PIN , 係唔係要換牛?

部機係Ryzen 2700 + Asus Strix B450i + SSD + HDD

睇清楚果條係咪6+2黎

應該係一個6+2 一個6

咁要換了

底板 同ram 用平D就可以砌埋個塔散比3600
用得sn550 用埋個免裝機費優惠
中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box
$1,460

主機板
► MSI 微星 B450M PRO-VDH MAX Micro-ATX 主機板
$560

RAM (記憶體)
► 2 × Team Elite DDR4 3200MHz 8GB (1x8GB)
$250 ×2 = $500

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
$580

顯示卡
► ZOTAC GAMING GeForce GTX 1660 SUPER AMP 6GB GDDR6 顯示卡
$2,029

電源
► Antec NX550 火牛 550W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保)
$399

機箱
► Xigmatek Gemini Rainbow RGB Tempered Glass Micro-ATX (三風扇版本)
$399

風冷散熱器
► ThermalRight 利民 Assassin X 120 風冷散熱器
$239

砌機方案
► Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
$299

優惠碼
► "WD300"
-$300

總計 $6,165

擷取自飛馬電腦

飛馬

我會去返法奧架啦

電腦無啦啦開唔到機 上次都係噉 顯示卡燈有着到 求救

好, 咁都係搵返N 卡算..

成日覺得個散熱無上實螺絲
其實係咪溫度無問題就代表已經上實左

唔駛上到好緊，少少頂手已經ok

擰太實都係唔得

回憶唔起果日上螺絲既情況
好似斷左片咁
惟一就是燒機溫度無問題
係咪可以當佢無野 等佢出事先拆都唔遲

有無人真係擰爆過mb

通常滑牙先

識人玩到斷針+爛mb

上網d人講到宜加d塔散好重 上唔實受力唔平衡會壓爆主板又真唔真

你個名

正常答你gelid GC extreme

邊到有得買？

馬拉松砌機

正都

有人無上膠墊擰到露銅+燒CPU

咩牌子有19pin display port線

跟機嗰條收咗皮？

想問下DP線有冇話邊隻牌子好？
同埋DP線係咪好過HDMI

跟Mon嗰條啦

中央處理器
► AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box
$1,460

主機板
► ASUS 華碩 PRIME B550M-A Micro-ATX 主機板
$880

RAM (記憶體)
► Crucial Ballistix DDR4 3200MHz 16GB (2x8GB) - Black
$735

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD (2020)
$580

顯示卡
► SAPPHIRE 藍寶石 PULSE RX 570 8GB GDDR5 OC V1顯示卡
現有

電源
► Cooler Master Elite V3 230V 500W 火牛 (3年保)
現有

機箱
► SilverStone PS15 Black
$288

總計 $3943

4000 budget
1080p 60fps打機加會執相

揀3600係因為多工比3300x好
B550係後續可以用新U
只係擔心而家500W夠唔夠用

冇信仰
可以再平就更好

謝謝

15 pin vga?

要hdmi 轉vga 線？

20 pin通電
咁啱醒起上次睇巴哈個post
冇咗件事

螺絲位一定成個圈都係GND嚟，我覺得燒CPU應該唔係直接關嗰個位事

唔係底板To 機箱D 螺絲位 (呢個一定係ground)

係Cpu 風扇果4個螺絲位 (呢個我唔知)

因為佢冇錢

500w夠用
不過係姑媽 冇咁好

其實將來預升級就應該買塊好少少嘅底板
用d入門板供電未必足 VRM散熱又比較差

如果轉tuf gaming B550M-Plus 呢?

要唔要另外加散熱

dp先有adaptive sync

叫做好少少 可以睇埋MSI b550m mortar
不過諗下係咪一定要用matx
我個人會用返atx/itx 多d選擇

Dp係咪有2.0，1.4
用邊隻好d

低階晶片組atx先冇選擇

跟mon果條

同埋dp係得1.4 hdmi就有2.0

我返黎啦巴打
決定屌galax果隻2070s

你唔要白色

女朋友批准左我換埋火牛同風扇
風扇油耳TT果個pure 12 2pack巧吾巧
今次諗住負壓全部吹出去

pure 12 2pack幾平

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX Gamer White 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

2 x Thermaltake Pure Duo 12 ARGB Sync Radiator Fan (2-Fan Pack) - White
價錢：$558

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,556

諗住咁

砌機真係好敗家
只有upgrade 唔會downgrade的

唔上750w

750有邊隻推薦

Antec hcg
超級花

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX Gamer White 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

2 x Thermaltake Pure Duo 12 ARGB Sync Radiator Fan (2-Fan Pack) - White
價錢：$558

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,636

咁樣呢

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX Gamer White 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Super Flower Leadex III ARGB Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,169

2 x Thermaltake Pure Duo 12 ARGB Sync Radiator Fan (2-Fan Pack) - White
價錢：$558

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $6,006

白色rgb牛

隻牛睇唔到的不過啲線點

我兩個usb 2.0都插左點算

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x GALAX GeForce® RTX 2070 Super EX Gamer White 8GB GDDR6
價錢：$4,199

1 x Super Flower Leadex III ARGB Series 750W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,169

1 x Corsair Crystal Series 280X Tempered Glass Micro-ATX Case — White
價錢：$899

1 x Corsair Hydro Series™ H100i RGB PLATINUM SE 240mm Liquid CPU Cooler — White
價錢：$1,250

2 x Thermaltake Pure Duo 14 ARGB Sync Radiator Fan (2-Fan Pack) - White
價錢：$598

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,334

全白

我個水冷已經揀左黑

又好似上次噉 等半粒鐘左右又開得番 會唔會係粒制壞

你用咩ssd

重新插過張卡
清潔下張卡既金手指

諗住過幾個月3080/3080ti同zen3出左之後換左部機
但係好耐冇追硬件野想問一問

u應該會揀4800x/4900x
板同顯示卡就等到時有評測出左先再諗 但係想知依加牙石/rog d底板仲有冇個爛鳩usb過流保護?
依加amd u係咪唔使好似以前咁最好跟個qvl list夾板同ram?
m2如果性能>價格1tb左右係咪仲係***稱王? 依加好似係叫970pro?有廠出slc既m2未?
另外想撚下自組水 想問依加仲有冇corsair早幾年900d呢種hdd架同水冷座cooler獨立有個位放埋一齊吹for水冷既case?可以既話想可以完全隔開哂冇塵可以吹到入老母板到 事關d塵走入d窿窿罅罅到真係好難清

Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280

顯示卡？ 咩係金手指 電腦白痴

拔劍抆唔返粒cpu 出嚟

#17 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

依個位用擦膠擦下就得

mortar都算白色？

用asrock

真係要白色就等titanium或者steel legend
雖然steel legend都唔算好白
結論：哂尻氣

Asus X570

你想講prime？prime系列怕怕

Prime pro個塊

Msi唔出arctic

而家3代ryzen已經唔太需要跟qvl揀ram
三叔ssd仲係最好，slc ssd已經完全死亡，遲下會有隻980 pro用mlc

我b450 steel legend

真正全白

結論：窮撚學咩人玩白色機

我同你情況好似但係諗住出xt算
咁等法仲有起碼半年

咁諗而家無budget 就用3600+b450 省番D錢換隻金牛10年保好過
第時昇級 換U+板 其他不變

幫手睇下呢條List有冇野要換
Gigabyte B550M AORUS ELITE MATX$899
1
AMD RYZEN R7 3700X 3.6GHz 32M L3 8 Core 16 Thread 65W AM4AMD RYZEN R7 3700X 3.6GHz 32M L3 8 Core 16 Thread 65W AM4$2470
1
G.Skill Trident Z Neo DDR4-3600MHz CL16-19-19-39 1.35V 32GB (4x8GB)G.Skill Trident Z Neo DDR4-3600MHz CL16-19-19-39 1.35V 32GB (4x8GB)$2040
1
WD Blue™ SN550 NVMe™ SSD 500GB M.2WD Blue™ SN550 NVMe™ SSD 500GB M.2$529
1
Seagate Barracuda® 2TB 7200rpm 256MB 3.5 Inch HDDSeagate Barracuda® 2TB 7200rpm 256MB 3.5 Inch HDD$430
1
Antec High Current Gamer GOLD Series 650W 80Plus Gold Fully Modular PSUAntec High Current Gamer GOLD Series 650W 80Plus Gold Fully Modular PSU$719
1
Fractal Design Define C - BlackFractal Design Define C - Black$688
1
Cooler Master Master liquid Lite 120 CPU CoolerCooler Master Master liquid Lite 120 CPU Cooler$399
1
MSI GeForce RTX 2060 VENTUS XS 6G OC GDDR6MSI GeForce RTX 2060 VENTUS XS 6G OC GDDR6$2799
1

我有諗過,
但懶鬼換底板好煩

會唔會係2080ti唔support我條hdmi線

利申9估
油耳收機之前想自己試下先

Quote翻

有
唔好用120水冷